台海緊張升高 台灣擴大「戰備周」 全國兵力大演練

33化兵群戰力防護 強化全天候作戰效能
民國109年10月27日

33化兵群「戰備任務訓練實兵操演」。（軍聞社記者謝宏檜攝）

33化兵群「戰備任務訓練實兵操演」。（軍聞社記者謝宏檜攝）

（軍聞社記者謝宏檜桃園27日電）陸軍第六軍團33化學兵群今日執行第四季「戰備任務訓練實兵演練」，派遣偵二連官兵前往戰術位置實施戰力防護，以模擬戰時想定強化官兵臨戰作為，進而提升作戰效能。

凌晨三點天色未亮，偵消營官兵即全副武裝展開操演任務，由33化學兵群派遣重型消毒車、核生化偵檢車及戰術輪車等裝備，機動至戰術位置實施輜重開設及相關戰備整備，官兵配合現地設施執行偽裝，完成集結地戰力防護作為，發揮平時訓練成效，更充分展現化兵部隊「平時能救災、戰時能作戰」的堅強能量。

偵二連連長李上尉表示，此次參與操演的官兵，從現地偵查、兵棋推演、現地戰術至實兵演練，每個人都盡心盡力，戮力完成訓練任務，充分發揮化學兵全天候作戰效能，進而守護國人安全。

重型消毒車至戰術陣地實施戰力防護。（軍聞社記者謝宏檜攝）重型消毒車至戰術陣地實施戰力防護。（軍聞社記者謝宏檜攝）

官兵執行偵檢車偽裝。（軍聞社記者謝宏檜攝）

586旅甲車機動訓練 結合全民國防教育
民國109年10月27日

八輪甲車行經過程中，民眾給予高度的評價與肯定。（十軍團提供）

（軍聞社記者陳軍均臺中、南投27日電）陸軍第10軍團副参謀長鐘上校今日至岳崗營區，視導586旅執行國造八輪甲車由兵整中心採自力機動方式返回坪頂營區；藉由長距離的機動訓練，除了實際驗證甲車機動性能外，更同步結合「實兵、實裝、實地、實作」之訓練要求，使甲車駕駛人員熟稔戰場地形環境，充分展現平時勤訓精練成果。

鐘副參謀長表示，國造新式甲車，具備優異的機動性能與防護力，在道路高速機動、快速打擊等方面，均遠勝國軍現役各型甲車，對於作戰區的聯合作戰效能將有相當大的助益；另外，沿途除了民眾給予高度的評價與肯定外，在經過南投高中時，更感受到青年學子的熱情活力，國軍將持續秉持家園由我守護的理念，堅實部隊戰力，以作為國家最堅强的後盾。

火箭營戰力防護演練 提升實戰效能
民國109年10月27日

陸軍第21砲兵指揮部雷霆2000多管火箭依令實施機動。（軍聞社記者周力行攝）

（軍聞社記者周力行桃園27日電）為訓練各級部隊熟悉作戰任務及戰場環境，陸軍第21砲兵指揮部今日執行第四季「戰備任務訓練實兵演練」，火箭營官兵依令前往戰術位置執行戰力防護，以驗證各階段戰力防護執行成效，提升實戰能力。

清晨5時天仍未明，營區交管人員已就緒，12輛雷霆2000多管火箭及多輛輕型戰術輪車駛離駐地，依計劃路線機動前往蔽點實施戰力保存，全程採實兵實裝方式進行演練；車輛進入戰術位置後，官兵就地架設偽裝網實施隱蔽，與週遭環境融為一體，有效實施戰力防護作為。

車長劉上士表示，操演前需針對機動路線與陣地實地進行勘察，同時考量各種交通顧慮，才能在安全前提下實施操演；火箭營官兵經過駐地、基地及戰備訓練實兵操演後，均能結合作戰場景進行各項戰術作為，他們有信心、也有能力守護家園。

戰備週操演登場 飛彈車.裝甲部隊全出動

國軍"戰備周"讓人大開眼界! 雲豹甲車"神偽裝"工程車藏身"回收場"

國軍戰備週 海鋒飛彈部隊花蓮演練

戰備週操演 阿帕契低空飛越新竹

戰備週大玩偽裝 雲豹變工程車.甲車藏資源場

海鋒機動飛彈車組

台海緊張升高 台灣擴大「戰備週」 全國兵力大演練